Стивен B-Person
Л I-Person
. I-Person
Тейлер I-Person
, O
основатель O
компании O
Imagination B-Organization
Engines I-Organization
, O
продвигает O
свою O
нейросеть O
под O
названием O
DABUS B-Application
( O
Device O
for O
the O
Autonomous O
Boot O
- O
strapping O
of O
Unified O
Sentience O
) O
. O