[
  {
    "text": "Библиотека Объединенного института ядерных исследований (ОИЯИ) г. Дубны ищет спикера. Вдруг кто-то заинтересуется или у вас есть знакомые, которые могли бы и хотели бы выступить. Тема:  роль лингвистики в создании поисковых машин и программ машинного перевода.",
    "entities": [
      {
        "start": 11,
        "end": 62,
        "label": "Organization"
      },
      {
        "start": 63,
        "end": 71,
        "label": "Location"
      },
      {
        "start": 191,
        "end": 202,
        "label": "Science"
      },
      {
        "start": 241,
        "end": 259,
        "label": "Task"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Универсальная библиотека им.Блохинцева (Блохинка, г. Дубна) ищет спикера, который может выступить с лекцией о роли лингвистики в создании программ машинного перевода и/или в создании поисковых систем. Наша библиотека является массовой городской библиотекой и при этом частью очень большого научного физического института (ОИЯИ), поэтому мы много внимания уделяем научной популяризации. В ноябре в Блохинке пройдет сезон лингвистики: будут лекции от лингвистов, игра-квиз, пересказы научно-популярных книг по теме, детские мероприятия. Мечтаем провести лекцию о роли лингвистики в создании поисковых машин и программ машинного перевода.",
    "entities": [
      {
        "start": 0,
        "end": 38,
        "label": "Organization"
      },
      {
        "start": 40,
        "end": 48,
        "label": "Location"
      },
      {
        "start": 50,
        "end": 58,
        "label": "Location"
      },
      {
        "start": 115,
        "end": 126,
        "label": "Science"
      },
      {
        "start": 161,
        "end": 179,
        "label": "Science"
      },
      {
        "start": 183,
        "end": 199,
        "label": "Science"
      },
      {
        "start": 290,
        "end": 327,
        "label": "Organization"
      },
      {
        "start": 397,
        "end": 405,
        "label": "Location"
      },
      {
        "start": 420,
        "end": 431,
        "label": "Science"
      },
      {
        "start": 566,
        "end": 577,
        "label": "Science"
      },
      {
        "start": 589,
        "end": 604,
        "label": "Science"
      },
      {
        "start": 616,
        "end": 634,
        "label": "Science"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Мало кто знает, какую роль сыграл, например, «Грамматический словарь» А.А. Зализняка в создании поисковых алгоритмов. Было бы здорово рассказать об этом urbi et orbi.",
    "entities": [
      {
        "start": 45,
        "end": 84,
        "label": "InfoResource"
      },
      {
        "start": 70,
        "end": 84,
        "label": "Person"
      },
      {
        "start": 96,
        "end": 116,
        "label": "Science"
      }
    ]
  },
  {
    "text": "Мероприятия библиотеки бесплатны для посетителей, и у нас нет бюджета на гонорары. Мы оплачиваем проезд и питание, а еще показываем гостям нашу любимую Дубну, где есть водные просторы, любопытные памятники, модернистская архитектура и дух научного города. В будний день можно организовать экскурсию в Объединенный институт ядерных исследований. Аудитория библиотеки — думающая и образованная; у нас выступали такие популяризаторы, как Зубаревич и Дробышевский, Сурдин и Водовозов. После лекции можно устроить афтепати в библиотеке, пообщаться с учеными института (кстати, наши физики-экспериментаторы обучают нейронные сети для обработки данных экспериментов, пишут программы для экспериментов). ",
    "entities": [
      {
        "start": 152,
        "end": 156,
        "label": "Location"
      },
      {
        "start": 301,
        "end": 343,
        "label": "Organization"
      },
      {
        "start": 435,
        "end": 444,
        "label": "Person"
      },
      {
        "start": 447,
        "end": 459,
        "label": "Person"
      },
      {
        "start": 461,
        "end": 467,
        "label": "Person"
      },
      {
        "start": 470,
        "end": 479,
        "label": "Person"
      },
      {
        "start": 609,
        "end": 623,
        "label": "Model"
      },
      {
        "start": 645,
        "end": 658,
        "label": "Activity"
      },
      {
        "start": 680,
        "end": 693,
        "label": "Activity"
      }
    ]
  }
]